<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">

    <channel>
        <title>Le podcast du droit international</title>
        <link>https://lepodcastdudroitinternational.fr</link>
        <language>fr</language>
        <itunes:author>Pauline de Bilbao</itunes:author>
        <itunes:summary>Bienvenue sur le podcast du droit international, le podcast consacré à la recherche juridique en droit international public. Chaque épisode se présentera sous la forme d’un entretien avec un.e doctorant.e, un.e docteur.e, un.e chercheur.e ou un.e enseignant.e qui nous parlera de son sujet de recherche. Toutes les deux semaines, retrouvez un épisode sur le site, les plateformes de diffusion (…) ainsi que sur Youtube. Retrouvez également le podcast sur les réseaux sociaux (Twitter, Linkedin) pour être informé.e des futures sorties et des futurs invités !</itunes:summary>
        <description>Bienvenue sur le podcast du droit international, le podcast consacré à la recherche juridique en droit international public. Chaque épisode se présentera sous la forme d’un entretien avec un.e doctorant.e, un.e docteur.e, un.e chercheur.e ou un.e enseignant.e qui nous parlera de son sujet de recherche. Toutes les deux semaines, retrouvez un épisode sur le site, les plateformes de diffusion (…) ainsi que sur Youtube. Retrouvez également le podcast sur les réseaux sociaux (Twitter, Linkedin) pour être informé.e des futures sorties et des futurs invités !</description>
        <itunes:owner>
            <itunes:name>Pauline de Bilbao</itunes:name>
            <itunes:email>lepodcastdudroitinternational@gmail.com</itunes:email>
        </itunes:owner>
        <itunes:image href="https://lepodcastdudroitinternational.fr/images/logos/cover-logo.png" />
        <itunes:category text="Podcasting"/>
        
        <item>
            <guid>EP1_RLM</guid>
            <title>EP1 - Rosalie Le Moing - Les « normes grises » du droit international public</title>
            <description>Dans cet échange il sera question des « normes grises » du droit international public. Que sont-elles ? D’où viennent-elles ? Quelles sont les conséquences de leur existence en droit international ? Autant de questions sur lesquelles travaille Rosalie et auxquelles elle tente de nous apporter des réponses.
                Revenant d’abord sur son parcours et sur son inclination pour la recherche, Rosalie nous présente ensuite plusieurs causes de l’existence des « normes grises » telles que la source de la norme (une coutume ambiguë ou un traité évasif), la codification de la coutume, ou encore l’interprétation d’une norme par les États, les juges ou encore les traducteurs interprètes. Enfin, elle soulève plusieurs interrogations quant aux conséquences de l’existence des « normes grises » sur la place du juge en droit international, sur la sécurité juridique et la prévisibilité du droit mais aussi sur la qualité du système juridique.</description>
            <enclosure url="https://lepodcastdudroitinternational.fr/podcasts/EP1_RLM.mp3" length="22161134" type="audio/mpeg"/>
            <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 12:00:00 GMT</pubDate>
            <itunes:duration>23:05</itunes:duration>
            
        </item>
        
    
    </channel>
</rss>
